## Задание 1

Оптимизированная структрура:

```SQL
CREATE TABLE users (
  id INT(11) UNSIGNED NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  name VARCHAR(64) NULL,
  gender ENUM('male', 'female') NOT NULL,
  birth_date DATETIME NOT NULL,
  PRIMARY KEY (id)
);

CREATE TABLE phone_numbers (
  id INT(11) UNSIGNED NOT NULL AUTO_INCREMENT,
  user_id INT(11) UNSIGNED NOT NULL,
  phone VARCHAR(24) DEFAULT NULL,
  PRIMARY KEY (id),
  FOREIGN KEY (user_id) REFERENCES users(id)
);
```

Запрос:

```SQL
SELECT
  users.name,
  count(pn.id)
FROM users
  LEFT JOIN phone_numbers pn ON users.id = pn.user_id
WHERE users.gender = 'female' AND users.birth_date BETWEEN DATE_SUB(NOW(), INTERVAL 22 YEAR) AND
DATE_SUB(NOW(), INTERVAL 18 YEAR)
GROUP BY users.id;
```

## Задание 2
Код в src/Task2.php

## Задание 3
Код src/Task3

Использовал только паттерн репозиторий, потому, что это удобный способ работать с базой данных.
Каждое entity - это некоторая абстракция реального мира и repository - класс который запрашивает данные из хранилища и
кладет их туда.

## Задание 4
Код в src/Task4.php

Уязвимости: данные без обработки попадают в запрос, что может стать причиной SQL-иньекций<br/>
Код делает отдельный запрос на каждого пользователя. 

## Вопрос 1

>Занимались ли вы разработкой автоматизированных функциональных тестов, нагрузочных тестов, либо unit-тестов? Если да – сообщите, что доводилось использовать, какие решали задачи и с каким результатом. Если нет – не страшно, поможем освоить :)

Да, занимался. Использовал функциональные и unit-тесты. 
Unit-тесты, чтобы тестировать функциональность отдельных классов. 

Например, реальная задача: в rest-api в ссылке может быть задан фильтр, вроде GET /users?id=1..10,!7
Что значит, верни пользователей с 1-10 и исключи 7. 
Сначала данный фильтр парсил на классы, например RangeCriterion(1, 10), ExcludeCriterion(7) и потом по классам строил
запрос к базе. Unit-тесты: 
1. Выражение в GET-запросе правильно разбивается на классы
2. Из классов правильно строится выражение.

**Функциональные тесты:**
Делали проект по передаче чеков в налоговую. Проект был на симфони, вся суть была в перекладывании файлов из 
папки в папку по cron, так как чеки заливались по ftp.

Сами тесты перед каждым запуском очищали свою тестовую папку. Дальше в одну из "входящих" папок клался какой-либо файл,
с определенным содержимым. Выполнялась какая-нибудь операция из кода (например вызов метода archive) и тест ожидал,
что файл будет перемещен в другую папку.

Также писал приемочные тесты: codeception + selenium
## Вопрос 2
php.net :)
habrahabr.ru

На самом деле, общение с коллегами

